1.1萬警過去半年(6月至11月)OT錢達9.5億 每月平均攞1.4萬

【抗暴之戰】1.1萬警過去半年OT錢達9.5億 每月平均攞1.4萬

【新增：民權監察促警方公開詳細數字並嚴懲違規警員】

立法會財委會上周起審議本年度的公務員加薪申請，惟因撥款綑綁警隊與其他公務員的加薪而備受爭議，民主派早前要求保安局代表及警務處處長鄧炳強赴財會，解釋加薪及增加超時津貼安排，並將警方加薪抽起，但政府當局拒絕只作書面回覆。當局回覆財委會的文件透露，本年度涉及警隊的開支達202億元，而過去半年（6至11月）警隊的超時補水達9.5億元，平均每月領取人數達11,000人，即每位領取逾時津貼的警員，每月平均可領取1.4萬。

根據保安局向財委會提交的文件，由於6月初至今有多場遊行示威，警方需要調動人手以應付行動需要，當警員需要超時工作時，當局會以補假或逾時工作津貼作為補償。雖然《公務員事務規例》每月超時不能多於60小時，但因應特殊、緊急或真正有需要情況下可超過此上限。文件亦反映，2019-20年度涉及警隊的開支達202億元，包括警員薪金、津貼及其他運作開支，而過去半年警隊的超時補水達9.5億元，領取人數達11,000人。

另外，警務處早前委任入境處、海關、懲教署職員出任特別任務警察以加強警力。文件透露，特別任務警察的人員開支，將由其本身部門負責。

熱血公民鄭松泰指，過去半年警隊的超時補水達9.5億元，作為議員有必要知道超時補水的細節，強調要求警務處解釋是合理的要求；人民力量陳志全怒斥當局「唔尊重現實」，指外間關心警方的執法問題，若然警方拒出席則無法推進會議；民主黨許智峯則指，市民關注警隊的表現，認為警隊的表現是議員是否支持警隊加薪的準則，「佢（警察）係暴打市民，佢係犯法，你（政府）要尊重議會」。

民權觀察發言人王浩賢指，近月警方處理示威衝突期間，涉嫌多次濫權和侵犯人權，現在卻反過來向納稅人要求撥款領取超時工作津貼，估計許多市民心中都不舒服，認為警隊應先做好問責工作，包括要向違規的警員、甚至有使用非法武力的警員作出處分和檢控。他又促請當局要詳細交代警員執勤情況，以及每日究竟有多少警員超時工作等紀錄。
<蘋果>

未計12月
10億走唔甩

養狼狗咬心口

人地ot錢就等於連燈仔一個月成份糧